彭定康：香港未來與英國無關之說滑稽

前港督彭定康近日多次批評香港《公安條例》被政治利用，引來中國外交部及特首林鄭月娥開腔反擊。他今日在英國出席活動時再度回應事件，重申《公安條例》有違公民權利和政治權利國際公約，「聽到有人說香港的未來與我們英國無關，這是很滑稽的」。

彭定康在英國Hong Kong Watch的活動上發表演講，表明中英兩國仍然有義務履行中英聯合聲明。對於有人認為香港的未來與英國無關，彭定康直斥這說法滑稽（bizarre），強調「Hong Kong Watch」對於確保英國政府和國會知悉香港情況至關重要。

林鄭月娥日前指，有人批評案件是政治檢控、或政府是利用法律去重判社運人士，說法等同「如果法庭裁斷係啱佢心水，依個就係司法獨立，法庭裁斷唔啱心水，就係被政治利用。」林鄭月娥認為有關言論傷害香港的法治精神。

彭定康在演說中不點名反擊林鄭的說法，「當人們在街頭被綁架的時候，那些站在旁邊袖手旁觀的人，我不會聽他們向我教授何謂法治」。他重申引入及使用《公安條例》，都是違反公民權利和政治權利國際公約。

英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers），在去年10月於香港機場被拒入境。彭定康如今回應事件，指政府拒絕羅哲斯入境的做法，是可恥及違反聯合聲明和《基本法》，認為港府應該作出回應。

本土民主前線前發言人梁天琦因涉及旺角騷亂，被判暴動罪罪成被判囚6年。彭定康隨即批評香港《公安條例》被人作政治利用，引來中國外交部及林鄭開腔反擊。前港督彭定康上月撰文，再度指出《公安條例》有違國際公約，更不點名「暗串」林鄭等人在教導別人何謂法治之前，應該先開腔批評北京跨境綁架港人的行為。

嘴炮你就叻 有咩實事做到架

回家吧

把口就講得好聽
近幾年有冇為香港做過d咩？

將bno-> bc我就服啦

Shame on Carrie Lam

你地自己咁多人狗衝去做共產中國人，咁想人地英國人可以做啲乜呢請問？

嘴都唔嘴 你死你賤就最好??

系
中國主權不容許外人說三道四

其實我唔明佢點解唔肯承認特區政府已經變成中國殖民地政府

recap連登五毛:
英國人得鬼閒理香港

五毛dewi

五毛十ching

五毛夜子+

中國主權不容許外人說三道四

講有乜用，實質做過乜?

冇
不過唔做嘢都好過某國係咁害我地

祖國只得一個 中國

佢個位做唔到D咩, 佢已經盡哂力

咁關中共國咩事

彭定康在英國Hong Kong Watch的活動上發表演講，表明中英兩國仍然有義務履行中英聯合聲明。

21年啦大佬..係唔係要等足50年先肯做嘢..人都老..

人地攞下彩就當真心為港

肥彭

不如你答我做過d咩先啦
係唔係收左你封信你就當收貨啦

Bizarre=滑稽

留返本BNO 做尾巴。

嘩, 唔好呀唔好呀!!!!
原來咁得人驚
咁唔好啦
我地香港人得到英國關心已經好滿足

咁你死返上支那啦死厹
言論自由係你身上唔適用

新移民 岩岩住夠7年了

呢到就係中國
仲點樣死返上去？

肥彭打救bno持有者吧，呢個係英國內政，唔駛理支那

雖然次次都係得個講字，候起碼有心靈上安慰先

英國只會支持香港追求民主，
而唔會支持香港獨立，
呢個係現實

彭定康做港督個時做左幾多實事你知唔知

咁係因為香港人自己唔支持姐

多嘴狗 意圖分化中國與香港特別行政區

我講佢而家出黎9up 你同我講佢做港督

你老母都做好多實幹事添

成班英國佬入面，我最信你為香港好

成班英國佬，得肥彭係真心想為香港好
其他人就得閒出黎抽下水拎下光環就算
轉個頭即刻仆去奶共

最鍾意啦的Post, 又可以Block一咋五毛賤種

其實佢都係抽下水

肥彭係咪又要出書，同肥波一樣咪又係保守黨過街老鼠 ，消費前港督個朵賺政治本錢

屌 吹夠水未呀

都唔夠令母勁，唯一做過嘅實事就係生你個on9仔出嚟維穩，仲要咁低手

無謂分咁多 大家都是中國人

口號: 以死相搏

實際: 以死睇片, 以死和平散去, 以死交信

彭定康來香港建國啦

你不如諗下

不如你用下腦幫手諗點樣迫肥彭做嘢

Sor 我畢業就會變中產
香港中產黎講不知幾好住

有冇諗過佢講完
但咩都冇實際行動
英國都係繼續為咗生意賣港

講完出嚟 香港人會覺得好難聽？

肯唔肯交稅先
坐底交20%

比左再講 假設性問題唔答

我搵到理想工作
唔需要為生活煩惱

【操縱思想系列】「不了，咁你做過啲咩，香港係咁」：Thought-terminating cliche 終止思想嘅諺語

中撚晒

收返香港啦

好贊成每年要交足稅 先每年比你續BC
依家就算係香港拎住美國passport既人做野 都要交海外稅
唔交稅，下年變返做BNO 無得再轉BC就岩

交稅，無問題呀！

又係釣五毛post

黨派左比我

又有新書?

So are you

第一頁成日無左
啲中小學雞唔知會唔會信左五毛

五毛支那狗真係好撚煩
個個post都影響討論

當年香港應該係唯一一個冇得自決獨立既殖民地
夠竟英國當年有冇盡力維護我地呢個國際權利，定係拱手將香港送畀一個1949年先立國既共產政權?

利申: 英國同支那都唔鍾意, 最好做美國人

事實問題/價值觀問題：香港前途同英國有無關
價值觀問題：英國應唔應該支持香港脫離支那殖民?
價值觀問題：英國應該點樣幫(how)/幫幾多(to what extent)?
事實問題：(至今為止)英國就香港問題做過啲咩?

而家肥彭回應緊口交部/党報/土共話「外國勢力不得對支國內政說三道四」，你跳去後面啲問題想表達啲咩?

一日冇bc都係鳩up

一句講曬bno轉bc 先講，雖然唔知要你本bc 黎做乜

97回歸後香港未好過

企開啲啦

中英聯合聲明已成歷史文件，有本事就收返香港

有好過冇

笑死人咩 支那立咗國幾多年 祖國
祖你老母

祖國關立國年齡事架
長知識了

姐係個仔仲早過老頭出世呀on9仔

97後香港更名為香港特別行政區

你老豆老母或上一輩咪又係內地偷渡落黎

你都識講係更名啦

岩牙
咁就唔存在咩仔大過爺既講法

反正朝代既野都係更名姐

支那仔不願面對

大家都是中國人

企開啲啦 蚛蟈人

你咪飲緊東江水 食既用既都係祖國比既

可能仲拎埋特區護照

食乜飲乜就係嗰個國家嘅人？咩logic
利申拎緊bno

來源
香港只係後製

唔係 只係你否認唔到你用既飲既都係祖國比
更何況你血源咪又係中國人🤫

來源喺喜馬拉雅山脈添，我係尼泊爾人

無問題 可以有多種身分
但否認唔到你血源係中國人

講血源 我係非洲人添呀
點解而家啲五毛咁撚低質

你老豆老母或上一輩貫藉囉

BNO又唔係BC

五毛快撚到

首先我唔認

其次 你背祖忘宗更低質啦

但唔係支那國囉

我幾代香港出世

唔係新界原居民都唔好話咩

英國對香港、BNO
都係重點維穩目標之一

係中華人民共和國香港特別行政區既居民
即係中國人

小學生淨係教香港原居民喺新界 但冇教港島同九龍都有人住

香港原本係廣東省既一部份
祖先都係廣東人

傻閪 bno邊隻字譯到出嚟係支那呀

唔係原居民 係移民囉

你血源係中國人啊

事實如此

on9 再數上去支那仲係明朝清朝呀

一早講左朝代更替係改名姐

只可以新界有原住民 果然係小學生
留意返 馬灣有原始人嘅遺址

你馬灣人咩？
再講你都唔知你係咪原居民

你邊間小學架 朝代更替係改名
真係好撚低質

閱讀理解0分？
馬灣有原住民咪姐係代表唔一定得新界先有原住民囉
畫公仔畫出腸

我唔係講「只係」

但你唔係ah ma
你理唔理解

唔係呢個問題
淨係清朝去民國 再去支那已經換咗三次國啦

咁你又點知我唔係

改名囉 源頭你都係中國人
唔同時期唔同名

但呢個時期叫中國人囉

中國嗰陣根本未存在

原居民咪又係源頭上清朝廣東人
咪即係現代中華人民共和國廣東省人

由中華民國->中華人民共和國

比個例子你
姐係南斯拉夫未收皮之前啲人係南斯拉夫人
收咗皮之後佢嘅血源依然係南斯拉夫血統
而而家佢所在嘅國家只係佢嘅居住地

呢個post極多支共私家雞/鴨開工

明嘅，支那人唔敢承認臺灣係國家

但你改變唔到你血源同中國人血源係一致架

血源可能同中國人一致 但我唔係中國人

無問題既 不認不認還須認

事實唔係就唔係 認乜鳩
你慢慢做支那仔啦

我係新移民 住夠7年
如果我係 你都係

英國人同美國人都係Anglo saxon，但都唔係同一個國家既人啦，講到口水乾

不過我地係同一國家既人嘛
地理上 政治上 血源上

笑死人咩 認親認戚
落嚟做乜呀 上面唔好住呀

新移民

好啊
反正而家都係中國一部份 咪當搬下常住地

地理上係住喺香港特別行政區
政治上係行基本法
血源上我都唔係同你一樣

搬得姐係原居地有嘢比唔上啦

香港特別行政區係中國一部份
中國有最終基本法解讀權

新移民，知唔知你屋企人係東莞做過雞啊

香港喺國際上係有自己嘅代表權
點解香港同支那要分開入奧運

實有既
內地屋企太大 想試下細小小地方

祖國比香港特權姐

笑撚死
果然支那仔係自卑到自大

睇嚟呢個post, 5毛又有得開工了

見到佢每一個留言都笑到肚痛

可能細個飲得多三鹿奶 而家仲小學都畢唔到業

( Show Blocked User - 厹 )

出咁多帖 今晚唔知有冇賺到十蚊

好話啦
想人幫之前，先要問一樣野
香港人有無自救過？

咁你肯全部身家去救中興未？

當ATV 打破慣性收視果陣，仍然有唔少香港人 心系TVB
當英國人 光榮撤退果陣，仍然有唔少香港人 喜迎回歸中國

香港人自業自得，怪得邊個

肥彭我屌你老母得閑就攞住前港督既牌頭出黎鳩up兩句 同泛民一鳩樣 果然泛民真係傳得英國佬真傳

香港人既祖宗比共產黨做死哂
好意思過黎認親認戚？

大英祖國幾時收返香港？

屌 又黎 睇下英國人當年點講
大大聲係電視講：
我地冇可能容納到600萬香港人

仲信英國人
幫到香港獨立就話你叻喇

五毛唔洗用冇左中國香港點點點黎反駁喇 一早有人分析過

比你班垃圾轉bc先至有問題

接管香港

點有關呀
你要展現出嚟先得架，得個講字

咁你凸區人支持獨立本身都係得好少數。叫人點支持

如果英國收返香港既條件係全港人即時「回鄉證」失效。進入共產中國要同美國人一樣先申請簽証，你估港奴會點揀。